劉鳴煒學生組織 年宵搵創作者笨柒

artist 都要食飯FB page:

【創作有價 售賣應付授權費】

最近，陸續有多名各界的創作人收到某個學生組織的PM，
以「落Credit」和「為你提供宣傳平台」為名，
希望創作人無償提供他們的創作品讓組織製作產品，
於年宵攤檔售賣。他們聲稱該組織為非牟利團體，收入會用作捐款。

小編寫這個post是希望作出提點，因為這個學生組織這樣做是正在破壞創作授權市場的文化。即使所得收入是用作慈善，但這做法無疑是將創作視為無需要用金錢換取的東西，難道你們製作產品、印刷傳單之類全都不用付成本費嗎？為甚麼你們可以覺得創作者的錢可以省呢？想要獲得創作者授權使用其創作發售，是需要付出授權費的，希望這個學生組織可以收回計劃，重新檢討，並對發過PM的創作人致歉。

--------------
正當小編出呢個po嘅時候，公海已有另一po開左名，咁小編都唔爭在開埋啦。該學生組織為「香港傑出學生協會」。(個引號真係夠諷刺)

推

鵝王PAGE 屌得好大力

好難唔屌
個乜尻協會覆人全部copy and paste，越睇越火

官腔, 果班所謂"傑出學生" PAGE 十個有九個都係建制組織, 玩完果D咪就係幫林鄭助選

合力屌柒佢老味啦

設計俾你賺, 你都on9

印返你個名，多謝你付出

呢句說話真係要幾厚面皮先講得出口

話支持本地創作班人呢？

直頭係皇恩浩蕩

呢個組織見過佢地係香港富豪酒店攪典禮啦
咪請埋晒馬恩國吳得掂果D做嘉賓
D學生咪又係遲早保皇黨新力軍

你幫我地個B影相, 我地全部媽咪都會like同share你個page嫁, 係咪好抵呢

咁點解人地唔自己賣？

所以不屌不是人

push

學生入世未深，會唔覺意做咗啲老套嘢

「你D設計，係人都諗到架啦」

人地頭腦不知幾清醒

無恥要從小培養

好似有啲女同學以為自己好CUTE成日問老師嘢，其實自己係好Q煩

我都諗起

推佢老母

本地創意產業根本就前途黑暗

Idea就青少年新人諗晒做晒
錢就班老seafood霸晒

咁大條水喉射住都話無錢

如果係慈善其實係咪冇問題

十足十以前班c9搵攝影師
無限商機

講到理直氣狀呢下真係

講起就火
公司用左我個idea
但idea 本身有少少問題要解決左先用得
之後我上司咩都唔理就同老細sale
初頭我個上司就係咁拎功
到出事就推個波俾我話出個idea佢咩都唔知
搞翻掂之後
功就佢拎鑊就我咩
香港打工慘過食屎

個組織個pred

「香港傑出學生協會」的回應與小編的感想。

[LSC][撐OSA] 睇完咁多討論，我覺得支持批鬥OSA嘅人好可悲。根本就係一班趁墟嘅暴民。

設計師都要食飯，無錯，但同時設計師有人係國際知名設計師，晚晚食好嘢，亦都有默默無聞嘅設計師，無飯開，日日等機會。

我唔明白，點解設計師嘅經營模式只得一種----一定要收錢先起design。或者獨立經營嘅freelance設計師係咁，但唔代表所有設計師都係咁。

而且，撈唔掂嘅設計師係無權阻止撈得掂嘅設計師捐出設計。好簡單，好多中學校友會嘅紀念品都係舊生義務設計，佢地本身係設計師，唔想收錢有咩問題? 點解要迫佢地收。好似SJC校舍咁，當年建築師只係象徵式收咗1蚊。咁點?

再講，撈唔掂嘅設計師見到人邀請佢捐個設計就上哂頭，著哂火。首先，你唔同意你咪先議價囉，例如，你設計咗隻茶杯，值10萬，你買唔買? 一係就反建議OSA，喂，大佬，唔得喎，我呢排手緊無飯開，可唔可以改拆帳呀?

你問都唔問，就捉人去公審，搏咩呢? 講到自己嘅設計咁堅又懷材不遇，點解唔公開自己認為值錢嘅設計，反而公開IG嘅對話?

發窮惡囉。

無力感囉。

IG上面，除咗代理，仲成日有d叫人做KOL post條link引人流賺錢嘅PM邀請。咁你唔想做就唔好睇囉，下下都著哂火咪好唔得閒。定係其實係因為針對人地個協會大，有錢搞年宵，但無預錢買設計先至葡萄呢?

我相信，呢個設計師響呢個世界上有好多種生存方式，有人係會以"畫廊"嘅形式經營。一入去，睇啱，就買，靠高價單嘅盈利生存。所以你無得走入個畫廊度叫人捐畫，因為每一幅都賣錢。

但更多嘅係in house, freelance, part time，業餘玩票性質。所以其實OSA唔係搵緊畫廊，只係咁啱send埋個message俾你。你見到，唔諗清楚，又唔回應，就將內心嘅苦澀噴發，搵OSA做出氣袋，等老夫幫人地教仔，然後一班傻呼呼嘅暴民就跟住趁亂搞事抽水。

講到呢度，班暴民當然除咗粗口就乜都諗唔到。唔緊要，有建設性啲去諗，到底香港嘅年宵要點先有香港特色? 香港設計師要點先會受人認識，有自己品牌問世? 按照佢地嘅想法，應該，有人忽然IG direct佢地，先俾一大舊錢佢，任佢設計一樣嘢，完成作品再通知金主，到時再慢慢排生產線。咁會唔會想得太完美?

唔會，因為設計師呢行出哂名鍾意拖慢嚟做，臨deadline前一晚先求其做d嘢出來hea下個客囉。唔好踩人之餘，亦唔好將呢個行業捧到咁高尚。

Sorry for 1999

又係俾人踢爆就話捐錢出去

傻撚左？上面篇野啲例子都on9嘅，性質完全唔同，同你有親？ 所以唔收錢？定你太出名，幫你整完可以流芳百世？你出名我就話可以賺到宣傳，呢單野完左你就真係出名啦

呢d假慈善真搵水魚
拎人地既野加個水印當係自己

二世祖要努力d啦
你阿爸仆街好多

諗番起之前高登有條友又係咁樣搵designer笨
比人屌到傻

連講捐去咩團體都唔講

起撚晒佢班exco出嚟
逐個打電話問佢要唔要設計啦

好奇係咩人寫, 唔理搵唔搵笨

但你求人, 個WORDING 仲好似高高在上咁, 咩料啊, 平時做慣少爺改唔到口?

想借人個DESIGN仲要"一經採用"

行文語氣零分

佢以為搞緊比賽，但比賽起碼都有獎金獎品

傑山山[s[/s]

慈佢老母善咩
唔見啲NGO既CEO做慈善唔收人工？
你將收益捐出去唔係問題
但班designer唔係做慈善
以慈善為名慷他人之慨

睇完而篇覺得啲人真係好討厭
點解可以仲未明點解OSA會俾人話
我自己身邊係有人做designer
design一個產品絕對比你想像中難好多
(當然唔排除真係有人hea做
但係我信好多designers都係認真對待自己嘅工作)
收錢真係好基本
如果係個designer自己想唔收錢
我覺得就ok嘅
但係而家根本就諗過俾錢人作為應有嘅回報
咁樣已經睇得出佢地低估/睇唔起designer而份工作

睇完成篇文都無講OSA關劉鳴煒咩事

所謂名校學生思維竟然係咁撚樣，真係反映到華人教育係幾咁垃圾

似damage control 多啲

共狗做野作風

你嘅嘢姐係我嘅嘢，我嘅嘢都係我嘅嘢

傑出學生協會，協會名譽顧問，青年事務委員會主席劉鳴煒及立法會主席梁君彥。

乞飯方面傑出？

食屎方面

搵人笨方面

歪理當道理，仲要屈人做暴民，真係同共狗保皇派無異

果d咁撚傑出嘅學生有咩回應？

條友偷換概念

"我唔收錢"同"你唔俾錢"係兩樣野黎
我同你熟, 我可以當送俾你, 當善事
但係你唔可以話你同我熟, 問我可唔可以唔收錢

我覺得佢講野d方式似中年藍絲

嘩將我地創作夢變成現實

好撚多謝你喎 lur飯應啦

有無人有d好似steve job d idea既諗頭但無資源呢，出頭天黎啦伯樂黎啦，我想幫人實現下夢想，快d捐個idea比我發達啦 最多lurk完水credit下你啦
好想學班友咁，一齊搶返個鼓勵創意行業既光環啊
急不及待好想玩玩了！

推到佢仆街

原來del左舊post

推到年初一

話唔定d錢捐比愛港力，共青團

撐朱經緯果球

撑警大聯盟

成日有D仆街覺得畫個圖幾個鐘唔需要付出
屌你人地學幾耐先有呢幾個鐘既成果?
咁同你去見醫生律師稅務
然後話傾幾分鐘使乜收我千鳩幾蚊一樣on9

打手出篇文姐
無人想理佢

行文虛假嬌情

劉生真偉好偉大
將佢老豆人無恥則無敵呢個人生哲學活生生咁教比年青人

睇下有冇水魚

咁樣賺錢咁仆街嘅
一句credit就當酬勞

其實如果佢係冇錢或者想度縮數，老老實實認左佢咪得lo
可能都會有d好心又唔等錢洗既designer肯出手
但佢而家個態度係調轉
明明自己先係求人嗰個
又咩提供平台又咩落credit宣傳
當正自己恩主咁
好撚嘔心

其實班所謂設計師都on9,話明係義工梗係無錢收，又將佢spin到d人唔尊重設計師，又話咩設計有價，咁不如話平時去賣旗企幾個鐘都要出番最低工資啦，唔係侮辱左賣旗的人

不過篇文的語氣係可以好d

同意

你兩個收皮啦
一開始冇話過收入係做慈善咖 on9仔

其實你唔鍾意咪say no
使唔使下下公審

咁呢個世界係有人唔收錢都得
你唔鍾意咪拒絕/再報價囉

你都on9 有人肯唔收錢係另一回事 人地講緊個重點都唔係呢到

慈善點解就無問題

香港IT + design 真係狗黎... 個Fd做design 唔係做唔哂d野OT係改改改 問客想要咩 冇意見喎做著先喇 仆街咁叻搵外國人做 一個design 收返你百鳩幾萬

咪係 佢只係強調佢年宵班人都係做義工幫自己戴光環咋 慷他人之慨攞彩 你就懶中立咁加返句篇文語氣可以好啲

因為artist 整圖冇 proofread 咁唔專業所以唔值錢
好似係

起嗰班人底啦，成班on9

我覺得由創作者自己賣好過，呢d組織會從中抽油水，變相剝奪原作者應有嘅利益。

諗極都唔明點解要益佢地班撚樣，雖然我唔鍾意提資格論，咩講馬又要快過隻馬，不過依佢喱 d咁撚唔尊重人地職業既態度，都要講句，自己設計啦撚樣，咁撚叻

香港傑出學生協會

President 會長
WONG, Matthew 黃振暉 The University of Hong Kong 香港大學

Vice President 副會長
NG, Annette 吳鍶淇 The University of Hong Kong 香港大學

Internal Secretary 內務秘書
LEUNG, Jonathan 梁釋之 The Chinese University of Hong Kong 香港中文大學

External Secretary 外務秘書
WONG, Constance 黃鈺惠 The University of Hong Kong 香港大學

Financial Secretary 財務秘書
TANG, Vincent 鄧從風 The Chinese University of Hong Kong 香港中文大學

Social Services Officer 社會服務主任
MA, Frederick 馬世儒 The University of Hong Kong 香港大學

Internal Relations Officer 內務關係主任
CHAN, Jacky 陳浩軒 The Chinese University of Hong Kong 香港中文大學

Public Relations Officer 公共關係主任
WONG, Anisha 王熹雯 The Hong Kong Polytechnic University 香港理工大學

Administrative Officer 行政主任
CHUNG, Macy 鍾嘉琳 Good Hope School 德望學校

香港真係多披住人皮既畜生

「香港傑出學生協會」

建制狗不嬲改咩名 都係同個意思調轉
民主 -> 專權
建港 -> 賣港
傑出 -> 賤種
正義 -> 不正義

創作人一定要SAY NO 兼屌柒呢班無恥組織

諗起呢幅圖

同埋可以入twitter @forexposure_txt 睇下原來世界上有咁多呢啲老奉唔畀錢既仆街

笑

屌佢老味 最撚憎啲人懶係嘢落個credit就當比咗錢咁任用

就年宵了

有食屎狗創作人落咗搭
佢哋維園兩個檔好有米

花市好似聽日開，可以 mark 低邊d 檔口

維園260-261號檔
狗仰大名

拆帳咁簡單win win都唔識？

我代表abcd同鄉會多謝你

[年宵] 請勿光顧劉鳴煒學生組織 維園260-261號檔

上埋有線新聞，各位睇路
第二幅留意個 logo，檔主仲要攞住個 cushion 向傳媒介紹